監警會委員陳錦榮: 投訴警察課非常緊張監警會看法 監警會不是無牙老虎

高等法院裁定，現行投訴警察的兩層機制不符合《人權法》對獨立調查的要求，提到監警會沒有獨立調查權力，無權推翻投訴警察課的決定。即使不同意投訴警察課結論，只能披露不同意觀點，不能作出有約束力決定。

監警會委員陳錦榮在本台節目《自由風自由Phone》說，若因為監警會不能作出具約束力的決定就指稱監警會是無牙老虎，以他多年來的經驗，實際並非如此，投訴警察課是非常緊張及重視監警會的看法，認為監警會在有關程序具有很大的影響力。

陳錦榮說，監警會完全獨立操作及思考，但如果經過公眾討論後，認為制度需要改變，監警會亦接受，但監警會沒有既定立場。

另外，對於法官指警方執勤時不展示警員編號及以行動呼號取代，都不符合《人權法》規定，陳錦榮說，以他所聽到的資料，是可憑行動呼號追溯警員身分，最重要是能夠追溯警員身分。

陳錦榮說，以他所聽到的資料，是可憑行動呼號追溯警員身分，最重要是能夠追溯警員身分D資料咪又係狗俾你 自己有冇對過呀

哦

聽到

監警會唔係無牙老虎
係無撚太監

好撚肉酸

係無牙老婦

中學老師：大學注重學生操行

0%嚟架

係無牙病貓

太監教人屌西

是但抽一個做walk through test 都收皮
班垃圾內部都trace 唔到
全部number 007咁算啦

現實係上到法庭班狗都唔知邊個打邊個

監警會淪無牙老虎 就警權提質詢 警方接受率是0%

唔係我講架，係愛國愛港嘅東方百份日報講架

做得個垃圾監警會 個腦都殘啲
話緊你冇決策力 就話自己有影響力
屌你啦 咪又係話唔到事
想查多少少野都冇得查 笑撚死人

紙老虎

尊重法庭

陳錦榮說，以他所聽到的資料，是可憑行動呼號追溯警員身分，最重要是能夠追溯警員身分。

呢個就係既定立場呀 撚樣

投訴警察方完全唔在乎監警會嘅報告 監警會本身就係紙老虎

無撚人信你呀 黑警 死家死撚哂佢啦